\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{geometry} 
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multicol}
\usepackage{fancybox}

\usepackage{tikz}
\usepackage{frcursive}
\usetikzlibrary{decorations.pathmorphing}
\usetikzlibrary{angles,quotes}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\newenvironment{solution}
{\renewcommand\qedsymbol{$\blacksquare$}
	\begin{proof}[Solution]}
	{\end{proof}}
\renewcommand\qedsymbol{$\blacksquare$}

\newcommand{\ubar}[1]{\underaccent{\bar}{#1}}

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\geometry{%
	a4paper, landscape,
	body={280mm,175mm},
	left=8mm, top=18mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Le triangle et ses angles \\ Fiche d'activités}
\rhead{Mathématiques - 5e \\ 2023-2024}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{\texttt{www.lmdbt.fr}}
\lfoot{\includegraphics[height=0.6cm]{C://Users//cyril//Documents//2023-2024//Images Récurrantes//by.pdf}}

\setstretch{1}

\newcounter{NumAct}
\setcounter{NumAct}{1}
\newcommand{\incrementNumAct}{\stepcounter{NumAct}}

\newcommand{\handtext}[1]{{\cursive\large \textit{#1}}}

\setlength{\parindent}{0pt}

\newcommand{\grayovalbox}[1]{
	\begin{tikzpicture}[baseline=-0.4em]
		\node[draw, rounded corners=8pt, fill=lightgray, inner sep=4pt] {#1};
	\end{tikzpicture}
}

\newcommand{\redovalbox}[1]{
	\begin{tikzpicture}[baseline=-0.4em]
		\node[draw, rounded corners=8pt, fill=myred!20, inner sep=4pt] {#1};
	\end{tikzpicture}
}

\newcommand{\blueovalbox}[1]{
	\begin{tikzpicture}[baseline=-0.4em]
		\node[draw, rounded corners=8pt, fill=myblue!20, inner sep=4pt] {#1};
	\end{tikzpicture}
}

\newcommand{\greenovalbox}[1]{
	\begin{tikzpicture}[baseline=-0.4em]
		\node[draw, rounded corners=8pt, fill=mygreen!20, inner sep=4pt] {#1};
	\end{tikzpicture}
}

\setstretch{1}

\begin{document}
	
	\begin{Large}
		
		\begin{center}
			\setlength{\fboxsep}{2mm}% définir l'écart
			\setlength{\fboxrule}{0.5mm} % définir l'épaisseur du trait
			\fbox{\Large{\textbf{Le triangle et ses angles - Fiche d'activités}}}
		\end{center}
		
		\begin{minipage}{0.32\textwidth{}}
			\includegraphics[width=\textwidth]{Objectifs.pdf}
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}{0.67\textwidth{}}
			\textbf{Activité \arabic{NumAct}\incrementNumAct{} - Somme des angles d'un triangle...}\\
			\begin{enumerate}
				\begin{minipage}{0.78\textwidth}
					\item \textbf{Tracer} un triangle quelconque, puis mesurer ses angles à l'aide d'un rapporteur.
					\item \textbf{Tracer} un triangle particulier (isocèle, rectangle ou équilatéral) puis mesurer ses angles à l'aide d'un rapporteur.
				\end{minipage}
				\hfill
				\begin{minipage}{0.15\textwidth}
					\includegraphics[width=1\textwidth]{compas.png}
				\end{minipage}
				\item Pour chaque triangle tracé, \textbf{additionner} les mesures des trois angles. \textbf{Comparer} les résultats avec ceux de son voisin. \textbf{Conclure}.
				\item \textbf{Essayer de tracer} un triangle dont la somme des angles est égale à 220°. \textbf{Conclure}.
			\end{enumerate}
		\end{minipage}
		\medskip
		
		\begin{minipage}{0.60\textwidth}
			\textbf{Activité \arabic{NumAct}\incrementNumAct{} - Trois angles pour un angle plat ?}
			\begin{enumerate}
				\item \textbf{Tracer} un triangle quelconque dans le cadre à droite.
				\item \textbf{Colorier} les angles aux trois sommets de trois couleurs différentes.
				\item \textbf{Tracer} un triangle identique sur une feuille blanche.
				\item \textbf{Découper} les angles et assembler ces trois morceaux de façon à obtenir un angle égal à la somme des trois angles du triangle.
				\item \textbf{Conjecturer} la mesure de l'angle obtenu.
			\end{enumerate}
		\end{minipage}
		\hfill
		\ovalbox{
			\begin{minipage}{0.38\textwidth}
				\hfill
				\vspace{7cm}
			\end{minipage}
		}
		
		\clearpage
		
		\begin{minipage}{0.48\textwidth}
			\textbf{Activité \arabic{NumAct} - Trois longueurs, un triangle ?}
			\begin{enumerate}
				\item \textbf{Expérimentation}
				\begin{enumerate}[label=\alph*)]
					\item \textbf{Découpe} deux lots de bandes de papier de $1~\textrm{cm}$ de largeur ayant les longueurs suivantes : $6~\textrm{cm}$, $5~\textrm{cm}$ et $3~\textrm{cm}$ d'une part et $10~\textrm{cm}$ $~6~\textrm{cm}$ $3~\textrm{cm}$.
					\item Pour chaque lot, \textbf{assembler} les bandes pour former un triangle. Cela est-il possible pour chaque lot ?
				\end{enumerate}
				\item \textbf{Émettre une conjecture}
				\begin{enumerate}[label=\alph*)]
					\item \textbf{Choisir} trois nombres compris entre $2$ et $15$. Les noter sur ton cahier. Puis, à main levée, tracer un triangle dont les trois nombres choisis sont les mesures de ses côtés (en $\textrm{cm}$).
					\item \textbf{Essayer} de tracer précisément ce triangle (en s'aidant de la règle et du compas).
					\item Tous les élèves de la classe ont-ils forcément réussi à tracer un triangle avec les longueurs choisies au hasard ?
					\smallskip
				\end{enumerate}
			\end{enumerate}
		\end{minipage}
		\hfill\vline\hfill
		\begin{minipage}{0.48\textwidth}
			\textbf{Activité \arabic{NumAct}\incrementNumAct{} (suite)}
			\begin{enumerate}[label=\alph*)] 	\setcounter{enumi}{3}
				\begin{minipage}{0.45\textwidth}
					\item Est-il possible de tracer en vraie grandeur le triangle représenté ci-contre à main levée ? \textbf{Justifier}.
				\end{minipage}
				\begin{minipage}{0.40\textwidth}
					\begin{tikzpicture}
						\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1.25pt}, line width=1pt] 
						(0,0) --  (5,1.5) node[midway, below right] {\handtext{13 cm}};
						\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1.25pt}, line width=1pt] 
						(5,1.5) -- (2,2) node[midway, above] {\handtext{7 cm}};
						\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1.25pt}, line width=1pt] 
						(2,2) --  (0,0) node[midway, above left] {\handtext{4 cm}};
						
							% Ajout des points T, R et I
						\node[label=below left:T] at (0.25,0.25) {};
						\node[label=above:I] at (2,1.75) {};
						\node[label=above right:R] at (4.75,1.25) {};
					\end{tikzpicture}
				\end{minipage}
				\item \textbf{Conjecturer} la condition que doit vérifier la plus grande des trois longueurs choisies pour pouvoir construire un triangle.
			\end{enumerate}
			\medskip
			
			
			\textbf{Activité \arabic{NumAct}\incrementNumAct{} - Inégalité... égalité...}
			
			\begin{enumerate}
				\item Sur le cahier, \textbf{placer} 3 points $A$, $B$ et $M$.
				\item \textbf{Mesurer} la longueur des segments $[AB]$, $[AM]$ et $[MB]$.
				\item \textbf{Comparer} la somme des longueurs $AM$ et $MB$ à la longueur $AB$.
				\item Est-il possible de placer un point $N$ tel que l'inégalité : ''$AN+NB<AB$'' soit respectée ? Si oui, où se situe ce point ?
				\item Est-il possible de placer un point $N$ tel que l'égalité : ''$AN+NB=AB$'' soit respectée ? Si oui, où se situe ce point ?
			\end{enumerate}
		\end{minipage}
		
		
	\end{Large}
	
\end{document}
